Toen was de verschijning van de dood ver weg, hoewel het de wens was altijd aanwezig in mijn gedachten; en ik zat vaak uren achter elkaar onbeweeglijk en sprakeloos, wensend voor één of andere krachtige revolutie dat zou me en mijn torpedojager in zijn ruïnes kunnen begraven.
